<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<books>
<book isbn="978-8448161071"><title>Programación en Java</title><resume><![CDATA[Tabla de Contenidos Prólogo. Antes de comenzar. Introducción. Clases y Objetos. Ampliación de clases. Estructuras de control. Extensión de clases. Estructuras de almacenamiento. Entrada y salida. Interfaces. Genéricos. Interfaces gráficas de usuario con Swing. Construcción de una interfaz gráfica en Swing. 12. Applets. Apéndice A. Sintaxis de Java. Apéndice B. Referencias. Apéndice C. Documentación del código. Apéndice D. Convenios de programación en Java. Apéndice E. Clases de uso común. Apéndice F. Glosario. Índice analítico]]></resume></book>
<book isbn="978-8441531789"><title>Java 7 (Programación)</title><resume><![CDATA[Java, que comenzó como un programa que se ejecutaba incrustado en los navegadores, hoy en día se encuentra en los servidores de algunos de los portales más grandes de la Web, dirigiendo aplicaciones dinámicas con complejas bases de datos relacionales. Este lenguaje de programación orientado a objetos, permite desarrollar tanto aplicaciones Web, como de escritorio e incluso trabajar con Android. El libro tiene un enfoque paso a paso, que permite dominar los conceptos y las tecnologías más importantes. Abarca la última versión de Java 7, siendo útil a todos los usuarios: a los que no son programadores, a los programadores noveles y para aquellos que tienen experiencia y desean actualizarse. Aprenda a crear aplicaciones de Java con herramientas de edición visual gratuitas como NetBean. Los textos van acompañados de descriptivas imágenes e instrucciones que le muestran cómo programar. Para probar sus conocimientos, realice los ejercicios prácticos que encontrará al final de cada capítulo. Con un día que le dedique al libro, podrá ponerse manos a la obra y empezar a crear sus propios programas.]]></resume></book>
<book isbn="978-8499640327"><title>Java 2. Curso de Programación. 4ª Edición</title><resume><![CDATA[Hace pocos años quizás "Java" nos traía a la mente una taza de café. ¿Por qué una taza de café? Seguramente por las muchas que se tomaron sus creadores. De hecho la taza de café ha pasado a ser su logotipo. Hoy en día, cualquiera que haya tenido contacto con una página Web tiene otro concepto; sabe que Java es un lenguaje de programación orientado a objetos introducido por Sun Microsystems (adquirida por Oracle en 2009) cuyas características lo sitúan, junto con Microsoft Visual Studio .Net, en el producto ideal para desarrollar programas para la Web. Pero con Java, no sólo se pueden escribir programas para la Web, sino que es un lenguaje de programación orientado a objetos que también permite desarrollar aplicaciones de uso general. Por lo tanto, Java le permitirá crear programas para su uso personal, para su grupo de trabajo, para una empresa, aplicaciones distribuidas a través de Internet, aplicaciones de bases de datos, páginas Web y otras muchas cosas. Java 2 - Curso de programación es un libro: - Totalmente actualizado a las nuevas características de Java 2. - Con ejemplos claros y sencillos, fáciles de entender, que ilustran los fundamentos de la programación Java. - Que le permitirá aprender programación orientada a objetos. - Que le enseñará a trabajar con estructuras dinámicas de datos, con ficheros, con excepciones y con hilos. - Con el que aprenderá a desarrollar aplicaciones. - Y que le introducirá en el diseño de interfaces gráficas, en las tareas de agregar applets a sus páginas Web, y en poner aplicaciones denominadas servlets en un servidor a disposición de los clientes del mismo. - Todo lo expuesto tiene continuación en mi otro libro Java 2 - Interfaces gráficas y aplicaciones para Internet. Podrá descargarse de www.ra-ma.es, en la página Web correspondiente al libro, un CD-ROM con los ejemplos realizados, con los apéndices, así como el software necesario para que el lector pueda reproducirlos durante el estudio.]]></resume></book>
<book isbn="978-8441529878"><title>Java 7 (Manuales Imprescindibles)</title><resume><![CDATA[Java es el lenguaje de programación orientado a objetos ideales para desarrollar programas para la Web, aunque también permite desarrollar aplicaciones de uso general. La versión 7 de Java no presenta novedades destacables a nivel de complejidad que tiene este manual, estas se centran en estructuras y técnicas avanzadas del Java. De cualquier forma vale destacar el que se permita usar objetos de la clase String para discriminar los bloques switch, la criptografía elíptica, soporte para JBDC 4.1, y comprensión de ficheros zip y jar. El Manual Imprescindible de Java 7 es ideal para el aprendizaje de la programación. Puede usar este libro como complemento para el estudio de las asignaturas relacionadas con los fundamentos y técnicas de programación. Es un complemento imprescindible para los apuntes de clase y los laboratorios de programación. No es necesario tener conocimientos previos en programación, ya que parte de los conceptos más básicos como variables, operadores expresiones. Luego, progresivamente, se introduce en temas más complejos de método, clase y objeto de acorde con las dificultades de entender los conceptos abstractos que requiere la programación orientada al objeto. Incluye la gestión de ficheros de texto y listas, acceso remoto a objetos, comunicación por sockets, encriptación. Este manual está estructurado en 25 capítulos y contiene más de doscientos ficheros de programas en Java que podrá descargar de la Web de Anaya Multimedia. Las clases y métodos utilizados en los ejercicios están explicados en el texto y las tablas.]]></resume></book>
<book isbn="978-8426719782"><title>Java a Fondo: Estudio del lenguaje y desarrollo de aplicaciones</title><resume><![CDATA[Java a fondo, ya en su segunda edición, es un curso universitario de lenguaje y desarrollo de aplicaciones Java (actualizado a la versión 7) basado en un enfoque totalmente práctico, sin vueltas ni rodeos. El libro comienza desde un nivel 'cero' y avanza hasta llegar a temas complejos como introspección de clases y objetos, acceso a bases de datos (JDBC), multiprogramación, networking y objetos distribuidos (RMI), entre otros. Incluye introducción a Hibernate y Spring. Se hace hincapié en la teoría de objetos: polimorfismo, clases abstractas,interfaces Java y clases genéricas así como en el uso de patrones de diseño que permitan desacoplar las diferentes partes que componen una aplicación para que esta resulte mantenible, extensible y escalable. La obra explica cómo diseñar y desarrollar aplicaciones Java respetando los estándares y lineamientos propuestos por los expertos de la industria convirtiéndose así en una herramienta fundamental para obtener las certificaciones internacionales SCJP (Sun Certified Java Programmer) y SCJD (Sun Certified Java Developer). Para ayudar a clarificar los conceptos, el autor incluye diagramas UML y una serie de videotutoriales que incrementan notablemente la dinámica del aprendizaje.]]></resume></book>
<book isbn="978-6073211505"><title>Cómo Programar en Java Novena Edicion</title><resume><![CDATA[Bienvenido a Cómo programar en Java, Novena edición. Este libro presenta las tecnologías de computación de vanguardia y las mejores prácticas de ingeniería de software para estudiantes, profesores y desarrolladores de software. Esta nueva edición se basa en el reconocido método de "código activo" donde los conceptos se presentan en un contexto de programas funcionales completos, en el que se aprovechan los conceptos y el código, y la experiencia es semejante a la que se tendrá en el desarrollo profesional.]]></resume></book>
<book isbn="978-2746073180"><title>Java 7. los fundamentos del lenguaje java</title><resume><![CDATA[Este libro se dirige a todos aquellos informáticos que quieran desarrollar en Java. Tanto si es principiante como si ya tiene experiencia con otro lenguaje, el lector encontrará en este libro todos los fundamentos necesarios para familiarizarse rápidamente con uno de los lenguajes más utilizados en el mundo. Los tres primeros capítulos presentan los fundamentos del lenguaje y de la programación orientada a objetos. Los siguientes capítulos abordan el desarrollo de aplicaciones gráficas con la biblioteca Swing y la creación de applets que permiten enriquecer fácilmente el contenido de las páginas Web. Se presenta también el desarrollo de aplicaciones cliente/servidor utilizando el API JDBC que asegura el acceso a las bases de datos. Siendo el despliegue una etapa importante para el éxito de una aplicación, el último capítulo presenta la distribución de una aplicación mediante la solución clásica de los ficheros de archivos o el uso más flexible de la tecnología Java Web Start. El libro no necesita herramientas de desarrollo específicas. Basta con un editor de texto y las herramientas gratuitas disponibles en el sitio de Oracle para llevar a cabo un buen aprendizaje de este lenguaje apasionante y en pleno auge.]]></resume></book>
<book isbn="978-8441533257"><title>Desarrollo de aplicaciones para Android</title><resume><![CDATA[Con este libro podrá aprender de modo sencillo a realizar programas para el sistema operativo Android , comenzando desde cero y llegando a realizar sus propias aplicaciones. Además conocerá como crear estilos, fondos animados y widgets. El libro cubre desarrollos tanto para smartphones como para pantallas mucho más grandes como tablets e incluso televisores, siempre con el objetivo de crear código versátil y reutilizable. Se han tenido en cuenta las diversas versiones de Android disponibles actualmente en el mercado mostrando al lector como utilizar el paquete de compatibilidad. A lo largo de los distintos capítulos el lector irá profundizando en el conocimiento de las características de este sistema y afianzando el aprendizaje a través de una veintena de ejemplos de programas explicados paso a paso y que podrá ejecutar en su propio dispositivo. Ya no será un secreto realizar aplicaciones que hagan uso del GPS o la cámara, crear animaciones, gestionar la información de la aplicación mediante bases de datos, crear aplicaciones para tablets reutilizando código de aplicaciones para otros dispositivos, usar fragmentos o incluso hacerse sus propios widgets o fondos en movimiento.]]></resume></book>
<book isbn="978-8426719768"><title>El Gran Libro de Android</title><resume><![CDATA[En los últimos años, los teléfonos móviles están transformando la forma en que las personas se comunican. Los nuevos terminales ofrecen unas capacidades similares a las de un ordenador personal. Un teléfono móvil siempre está en el bolsillo del usuario, esto le convierte en el nuevo ordenador personal del siglo XXI. Android es la plataforma libre para el desarrollo de aplicaciones móviles creada por Google. En la actualidad se ha convertido en la plataforma líder frente a otras como iPhone o Windows Phone. Las aplicaciones Android están ampliando su rango de influencia a nuevos dispositivos tales como tabletas, sistemas empotrados o Google TV. Este libro pretende ser una guía para aquellos lectores que quieran introducirse en la programación en Android. Todos los capítulos son descritos por medio de sencillos ejemplos, aumentando su nivel de complejidad a medida que avanzan los capítulos. La obra está recomendada tanto para usuarios con poca experiencia, como para programadores experimentados. A lo largo del libro se desarrolla una aplicación de ejemplo, el mítico videojuego Asteroides. Comienza con una versión sencilla, que se irá completando capítulo a capítulo, para que incluya gráficos vectoriales y en mapa de bits, control mediante pantalla táctil y sensores, geo-localización, multimedia, ficheros, XML, SQL, acceso a Internet, servicios Web Así cómo publicar en el Google Play. El libro propone un aprendizaje activo, con actividades, muchas a través de Internet: -poli[Media] Más de 60 videos elaborados por el autor. -Ejercicio paso a paso: La mejor forma de aprender es practicando. -Práctica: Para afianzar lo aprendido hay que practicar. -Solución: Te será de ayuda si tienes problemas en las prácticas. -Recursos adicionales: Localiza rápidamente la información clave -Preguntas de repaso y reflexión: ¿Lo has entendido todo correctamente? Jesús Tomás es doctor en informática, profesor titular del Departamento de Comunicaciones en la Universidad Politécnica de Valencia. Trabaja en múltiples proyectos de investigación y transferencia de tecnología relacionados con inteligencia artificial. Ha publicado gran cantidad de trabajos en revistas científicas y varios libros didácticos sobre nuevas tecnologías. Tiene una amplia experiencia impartiendo cursos de formación para empresas.]]></resume></book>
<book isbn="978-8441531970"><title>Android 4. Desarrollo de aplicaciones</title><resume><![CDATA[Android se ha convertido en la plataforma favorita de muchos desarrolladores, debido quizás, a la gran variedad de dispositivos móviles donde funciona. Este libro es una magnífica guía práctica para crear aplicaciones Android a nivel comercial; una revisión actualizada y adaptada a la última versión SDK, 4.0. Aquí encontrará todos los fundamentos del sistema operativo, incluyendo la configuración del entorno, el diseño de sólidas interfaces, el desarrollo para diferentes dispositivos y la optimización de todos los procesos, desde el diseño hasta la publicación. Este manual es un recurso indispensable para los integrantes de los equipos de desarrollo que incluyen a: programadores, probadores y arquitectos de software, líderes de equipos, directores de proyecto, especialistas en control de calidad e incluso vendedores. Todos los capítulos de la presente edición han sido actualizados a fondo para las nuevas API, herramientas y hardware.]]></resume></book>
<book isbn="978-8441529588"><title>Android. Guía para desarrolladores</title><resume><![CDATA[Android funciona en una gran variedad de dispositivos móviles, desde smartphones a tablets, pasando por incontables gadgets. Sin duda es la plataforma móvil más extendida del mercado. Casi nada es ya imposible gracias a Android. Y ahora nada en Android será imposible para nosotros. Este libro constituye una guía de aprendizaje exhaustiva para programadores de Android. Se tratan aspectos importantes de la arquitectura del sistema, así como distintas estrategias de implementación. Profundizará en el SDK, construirá aplicaciones WebKit con HTML 5 y aprenderá a extender, e incluso sustituir, características propias de Android mediante fascinantes ejemplos. Contiene detalladas aplicaciones de ejemplo sobre temas avanzados. Analiza aplicaciones completas, tecnología de localización, aplicaciones Web para Android, Bluetooth, sensores, AppWidgets y dispositivos de integración. Asimismo, incluye programación de aplicaciones en C con Android Native Development Kit.]]></resume></book>
<book isbn="978-8426720788"><title>El Gran Libro de Android avanzado</title><resume><![CDATA[El libro que tiene en sus manos es una guía para aquellos programadores de Android que, teniendo nociones básicas, quieran profundizar en algunos aspectos de especial interés. Diseño avanzado del interfaz de usuario: Aprenda todas las novedades incorporadas en las últimas versiones de Android, como Fragments, ActionBar, barra de búsquedas, animación de propiedades… Personalice sus propias vistas y cree Widgets de escritorio. Hilos de ejecución: En Android es imprescindible dominar el uso de threads. Use AsyncTask y programe animaciones gráficas con SurfaceView. Bluetooth: Saque provecho a esta tecnología para interconectar dos dispositivos Android, o un dispositivo Android con un PC. Servicios en la nube: Utilice en sus aplicaciones las notificaciones Push, almacenamiento en la nube con Google Drive y el servicio de Backup de Google. Aplicaciones Web: Aprenda a integrar una aplicación basada en HTML5, CSS3 y JavaScript dentro de Android. Conozca las alternativas a la programación multiplataforma para móviles. Programación en código nativo: Use NDK para escribir directamente sus algoritmos en C/C++ y compílelos a código nativo del procesador. Redes sociales: Integre Facebook y Twitter en sus aplicaciones. Ingeniería inversa: Aprenda a jaquear aplicaciones para evitar que lo hagan con las suyas. Estudie el código y modifique aplicaciones de terceros. Ofusque el código e incluya licencias de Google Play. El libro propone un aprendizaje activo, con actividades, muchas a través de Internet: - poli[Media] Videos elaborados por los autores. -Ejercicio paso a paso: La mejor forma de aprender es practicando. -Práctica: Para afianzar lo aprendido hay que practicar. -Recursos adicionales: Localice rápidamente la información clave -Preguntas de repaso y reflexión: ¿Lo ha entendido todo correctamente?]]></resume></book>
</books>